陳肇始：正商討讓花農在各區公共屋邨賣年花

食物及衛生局長陳肇始出席本台《政經星期六》節目，她指本港疫情稍為緩和，但擔心聖誕新年長假期後，大家仍有聚集導致疫情反覆，指根據八達通數據，雖然市民整體出行有回落，但仍未及第3波疫情最嚴厲水平，當局會密切留意疫情發展，目前的方向是盡量追蹤「多幾層」，例如為密切接觸者的密切接觸者，盡快做檢測，即使他們風險不太高，但希望可以切斷傳播鏈，目前已經增加百多名紀律部隊人員，協助相關工作，陳肇始認為他們本身有偵緝的經驗，相信可以對追蹤工作有幫助。陳肇始又表示，目前送檢的時間已經加快，可以在1至2日的目標時間內做到。 陳肇始指，現時對疫情不能鬆懈，是否放寬社交距離措施，不是看一日半日數字，要視乎確診數字有無持續下降，源頭不明個案比例是否有減少等。

陳肇始在本台節目又說，3種新冠疫苗的到貨時間不同，中國科興生物研發的疫苗，仍要檢視最新數據；由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗，預計在農曆新年前後可以接種；至於英國阿斯利康和牛津的疫苗，就預計在年中才會到港，強調當局會以公開透明原則，向公眾解說有關疫苗的資訊，加強宣傳，獨立專家委員會一直檢視安全問題，希望市民能有信心接種，當局亦正準備接種中心等工作，預計本月內完成籌備。陳肇始表示，協助注射的醫護人員，會有免責安排，日後市民若發生特別情況，要採取法律行動追討藥廠，政府會設保障基金協助。

另外，政府決定取消全港農曆年宵市場及沙田車公誕新春市場，陳肇始解釋，當局是因應風險評估，認為市民聚集有一定風險，決定取消。她指正和花農商討合適的方法，在安全情況下賣年花，例如在各區公共屋邨銷售等。對於農曆新年上頭柱香等活動會否受影響，陳肇始指政府舉辦的活動已取消，呼籲私人舉辦者留意風險，若涉及人群聚集，政府不建議舉辦。

原文網址：

有咩分別

on9，咁咪一樣有人聚集

正苦話冇咁多人，不完美，已改善

咁不如開返年宵算啦
起碼個場大啲，大家企疏啲
仲有得控制人流出入
真係弱撚智

每日返工搭車撚有社交距離

不如每家每戶一盤吉算啦

白癡

陳少恥又講得太多喇，又講埋其他部門嘅嘢。

On9

擺明取消左花市, 俾花農大吊
依家諗點補救

不排除會由民建聯、工聯會主辦！原來係咁！

廉租屋仲弊
班廢老啲衛生有幾好唔使講
隨時冚邨剷

黑社會咁咪得囉，每家敲門放低一盤花/吉，跟住強制俾錢。

將人群引返入屋村

各區公共屋邨
又係公共屋邨

之後黎個大爆發
終於有籍口所有屋邨都可以強制檢測了

On9無藥醫

即係年宵爆難追蹤，因為全香港人癰興趣嘅都會去
但屋邨爆嘅封咗條邨就容易啲控制

準備封邨

同上次一樣，又聽衰多口 ：

點解係屋邨？

不如網購

正喎 將聚集點增加 到時爆起上黎 都多幾個區一齊爆 又真係熱鬧好多喎

On 9 不如陳肇始照市價買曬人哋啲花
跟手派晒佢算啦

【又再次「搬石頭砸自己的腳」！】
只要在某條屋邨賣花後，嗰條屋邨有武肺確診個案，咁就大有可能係因為賣花聚人所引起！

其實咁樣 係門口限住入場人數重好啦

擺桔收數

到時一有個案直接封邨同嗰個邨嘅花農

米癲啦

真係搞得成 你真係覺得剩係個條村既人會去？

將d爆發塞晒去公屋

死撚開啦

係公屋附近開....

你有無諗過住公屋既人既安危?

咁都俾佢諗到

幾時封晒啲商場

鬼叫你窮

On9過去維園，維園得花市你想一檔隔十米都得啦

琴日又話取消，今日又話開返。依位局長做乜嘢都半桶水咁，禁午巿堂食又係咁。

我係你就不如開多十鳩幾廿個檔，等啲人唔好迫埋嗰幾個年宵買仲好啦。

十八區大爆發

將啲人群聚集傳播病毒嘅機會引入哂咁多條村
陳姑娘又幾有腦

點解淨係開比屋邨賣？

呢啲動議真係離撚晒地
邊有人會咁抵得諗肯喺屋企附近開個播毒攤位？
分明覺得住公屋啲人好洽啲

多謝正苦推我落心情谷底之後俾番個笑話我。

好on9

應該會俾街市啲花店屌佢話唔公道搶曬啲生意

全部住個區既都去晒個到買 咪一樣係聚晒啲人

武肺病毒同政府簽左contract, 淨係係維園開工, 唔包其他公共屋村地方

方便帶毒上樓
弱智無極限

取消年宵主因係唔想乾貨後生檔賣政治野
你估真係抗疫咩

可以參考古惑仔年代 送上門收利事

補鑊

公屋好撚污糟，又有白卡佬，又多支那人，又多屎尿，又臭，不了

網上賣啦

一條村有幾多人買
巡迴咁去要幾多額外資源

政府買9晒咪唔駛煩。
唔買又要補償比花農損失。

本身有乾貨咩？

最後會話因為疫情問題
政府包底買晒所有年花
然後派比市民

佢地唔會搭鐵搭巴士
撚知咩

唔通私樓咩
居屋、私人樓都係私家(要保持衛生)地方
但屋邨係屬於全香港人(放任散播病毒)架

on撚9

最多咪派俾民建聯啲扮事處

離地嘅真係乜鳩都唔知，點解屋邨會爆得勁，除咗大廈結構問題外，人口老化，一班癈老日日樓下打躉吹水，口罩帶下巴，除罩飲住嘢嚟吹嘅嘅大把，唔同座向都爆咪咁嚟囉。

屋邨賣花，班老嘢一定農業專家上身，入去指指點點，噴曬口水花，諗起都覺得正。

花市擺係維園就會傳染
花市擺係屋邨就唔會傳染
你話冇政治考慮搵鬼信

咁咪一樣有聚集

維園其實仲空曠啦，加上冇乾貨，啲檔位擺疏啲一定好過迫響屋邨

公屋賣花就無人會聚集?

佢個姑娘牌係咪嚮中國買返黎?

遍地開花,大三罷既搞手
找到你了

條數唔同左
係屋村始終無咁多人流, 無咁好生意

況且唔係個個都肯做零售
要請人, 又要睇檔, 搵信得過既人收錢

做慣批發, 就唔想做零售
情願比其他人賺

攪咁多野就唔會去歸隱種花啦

變左小販檔？

去私樓賣啦

然後公安上門逐門收錢

強姦香港人DNA

朝令夕改
垃圾政權最常見
代表無遠見，無組織，無誠信

屋村賣唔係仲易圍起一班人咩

唔搵埋香港警賊外判部隊（新技安,24k）個啲

幫手賣桔 佢地最撚有經驗 每盆賣貴十倍無難度

平時都攞正牌做啦

用下腦啦，18 區 D 人聚晒係維園同分散 18 區，有咩分别啊？

年宵花市本身好多區都有,
唔攪花市但又去返D 屋邨賣花, 咁啫係點?

不如政府買晒啲花，一家送一盤算啦
搞屋邨賣花，咪一樣多人聚集
好明顯就係唔搞年宵但又唔想賠錢俾花農啦

花農連競投檔位個錢都可以慳返
不如係禮賓府門口賣啦

同感

咪衰過佢地聚埋賣 真係CLS

只會引起更多問題
- 有無咁多空間容納咁多檔口
- 點招租? 又投過?
- 擺係屋邨街市? 咁對現有嘅花舖引嚟額外競爭
- 個場唔夠大唔多檔口, 只會吸引附近街坊買下劍蘭水仙, 對D 大型桃花桔無幫助
- 若果 set 係球場攪, 本身唔同區都有年宵啦, 咁有咩實際分別?

喺康文署旗下遊樂場嘅年宵市場唔俾搞
但走去公屋搞年宵市場
咁點解一開始要禁康文署年宵

禁堂食，再叫人去社區中心食
同一個logic

淫婦陳笑恥，做生意okay, 街站就犯法

淫婦既定義咪就係，做生意？okay!

花市群組

送？搵白衣人舞曬獅咁續間拍門賣啦，點會蝕比你

遍地開花

又同病毒傾惦數?

咁其實有咩分別
好似而家咁無晚市堂食
尋晚去旺中買啲野食
啲人仲多人過坐滿餐廳
個個除曬口罩食野

帶埋啲毒入村，又封多幾條on9

藥石亂投

賣西瓜

公屋居民消費力有限。無左d有錢人來買，花農今年實蝕到仆晒街。

絕對唔係咁
一定係因為市民唔乖係屋企聚會
政府唔會錯

On99

咁你覺得密度上有咩分別

即係十八區開花？

純粹係人口流動少咗 活動範圍限制咗
但咁嘅話又唔限埋返工？

同埋港共做咁多嘢唔想咁多人聚集
而家又製造機會聚集係咩玩法？

陳姑娘 護士 想佢有幾醒

生菜：發,又有陀地收

係地鐵入面賣囉

反正搭車唔會感染

重點在於唔比你大規模聚人
你班港豬宜家等於中共奴隸
日日返工放工，冇娛樂冇旅行

民建聯又收幾多億主辦經費

屌你叫人唔好聚集之後放入屋邨賣花

有d人會嫌維園遠所以唔去
如果樓下就有，都會增加聚集人數

轉移播毒地點

借賣花就可以令黑警全面進場
借機會條條邨放架EU ，豬籠
皇軍式管治，順便捉人限聚，口罩

你原意係唔比人聚
依家又去屋邨搞
天才政府

咁咪變左18區花市

咁不如開年宵啦

痴9線

本身今年都冇咗乾貨攤位啦

直接唔俾賣，政府派錢塞住堆檔主把口咪得囉，依家都係錢問題姐

其實係屋邨開會仲衰，因為有啲廢老成日嫌維園遠所以唔去行年宵。但依家係附近屋邨開，啲廢老實會齋睇唔買，聚集人群之餘……啲花又賣唔出去

真心唔明仲有咩好慶祝
仲未夠衰?

因為個政府真係弱智

唉香港人真係折墮，比班無腦垃圾管治

靠個政府防疫抗疫真係好撚廢

政苦買哂佢 搵警察送吉比市民咪得

同意，屋邨賣咪一L樣

點解要揀公屋附近？點解唔係禮賓府附近

高分低能

笑恥呀笑恥，唔係你管嘅嘢就唔好出咁多聲...

遍地開花
咁又唔驚播毒

=遍地開花

運桔

重現鄉黑運桔洗樓

重現老香港情懷

網上賣呀笨
本末倒置

你停就想無人流, 唔想人聚集嘛

而家人地講二句就淆, 又變

好心你個護士仔無料就退位啦

自己局下嘅部門唔開花市就推啲嘢俾人做

即係政府覺得屋邨啲人命唔值錢囉

取消花市＞係公屋區搞花市＞爆發＞分區強制檢疫＞拎完DNA+強制安心上路

唔係強制檢疫，將會係因為大爆發而強打疫苗

想屋邨大爆發

太古城又唔賣花？
政府好好笑，講到買花係窮撚玩意

驚方搬吉上樓
請各位市民比返封利是當辛苦費啦
咩話你唔比？
你已經犯咗國安法

cls 仲危險